抗爭都要讀書

抗爭都要讀書

溫故知新啦大家

諗清楚邊個先係自己友

//
匯點成員的關鍵性投票
結果，這次二讀議案以20票贊成對21票反對，僅以一票之差被否決。20票的支持包括13票來自港同盟（即民主黨合併前的前身），然而一向被視為支持民主的匯點，四位議員包括李華明、狄志遠、黃偉賢及梁智鴻、卻意外地投了棄權票。

蓋當年匯點的組成來自一個十分寬闊的政治光譜，且定位於「民主回歸」的綱領上。當年四位議員的投票取向有否受到中共背後的影響，還是來自殖民地政府的左右，也許只有當事人才知道。然而中共針對香港一些泛民政黨的滲透及影響，卻遠比我們想像中還要凌厲和徹底。而這一次也成為歷史上殖民地政府反對香港進行全面直選的記錄。
//

//

越來越模糊的泛民政客
回顧匯點由成立到「消失」的歷史，我們不難發現一些今天已進入建制陣營的名字：劉迺強、陳文鴻、王卓祺、張炳良、馮煒光、高達斌……。還有那些被稱為「溫和民主派」的狄志遠、李華明、黃成智等，最近也因著支持2017政改而有不少舉動。如今不少匯點成員在1994年已「過戶」到合併產生的民主黨中，彷彿我們昔日所認知的泛民政客的政治立場也變得越來越模糊。言猶在耳，2006年民主黨也出現過「真兄弟事件」、還有與匯點全無關係的劉慧卿，主權移交前也曾經信誓旦旦爭取立法局全面直選，誰會料到卻在2010年與中央官員進行密室會談。
//

10連

九七前民主黨係咪已經比中共滲透？
2

3

4

5

6

你知唔知民主黨既理念係咩?

7

願聞其詳

1

2

8

9

10

查咗，但唔代表要俾中共滲透，依家變咗賣港賊